理大遭港警圍困恐血腥攤牌 路透社記者承諾同學生留守

香港理工大學校園內連日警民衝突不斷，《路透社》首席記者龐佛里特（ James Pomfret ）於 17 日晚間 11 點左右，透過個人推特發文說道他與《路透社》的團隊留在理大校園內，並表示「不論發生什麼事，我們都會留下」對於理大的情勢，龐佛里特透露現場瀰漫一股不祥的預感，擔憂攤牌時，將會迎來流血衝突。他描述，在理大現場有數以百計的示威者，在警方的包圍下，仍堅強的留守校園。

Inside Poly U now with a Reuters team. We’ll stay whatever happens. A sense of foreboding amid grave fears of a bloody showdown, hundreds of tenacious and desperate protesters trapped on all sides by police, some highly on edge #HK #HongKongProtests #StandWithHongKong

— James Pomfret (@jamespomfret) 2019年11月17日

警方於 13 日進攻香港多間大學，其中以中文大學、理工大學衝突最為激烈。昨（ 17 ）晚，香港警方包圍理工大學，並透過臉書發布聲明宣稱不排除以實彈射擊，警告理大內所有人於 10 點前撤離校園，否則一律逮捕。理大校長滕錦光則透過影片對校內人士喊話，承諾警方不會再對校園內示威師生使用武力。

然而在滕錦光發表談話後，警方依然對示威學生發射催淚彈，並在 17 日晚間 11 點左右，於理大校園周邊傳出多名身著便服的學生，即使依照警方指示離開校園，仍馬上被逮捕。今日（ 18 ）受困的學生試圖離開理大校園，卻遭警方發射催淚彈驅趕。

根據龐佛里特的描述，被警方包圍的理大校園內，包含他在內共有 4 名《路透社》記者，包括駐香港記者潘潔西（ Jessie Pang ）、曾於南北韓、阿富汗採訪的史密斯（ Josh Smith ）和札哈里拉（ Marius Zaharia ），並表示團隊將會陸續更新現場情勢。後龐佛里特與其團隊透過推特上傳多支影片。

Reuters have four text correspondents inside Hong Kong’s besieged Poly U, as police tighten the security cordon and bar access to outsiders, pls follow our updates. We’re staying put @joshjonsmith @MZaharia @JessiePang0125 #HK #HongKongProtests #StandwithHK

— James Pomfret (@jamespomfret) 2019年11月17日

A protesters shouted desperately form the rooftop at the police, “Remember you got life in your hand. Why you need to push us to death?” #antielab #hongkongprotests

— Jessie Pang (@JessiePang0125) 2019年11月18日

史密斯於今（ 17 ）上午 8 時左右發文，表示被困在理大內的示威學生，正試圖逃離理工大學，然而警方不斷對他們施放催淚彈。

Protesters are making a desperate attempt to escape from Hong Kong’s polytechnic university, facing off with riot police.

— Josh Smith (@joshjonsmith) 2019年11月18日

Many of the protesters trying to escape don’t have the gas masks needed to handle what the police are throwing at them

— Josh Smith (@joshjonsmith) 2019年11月18日

真係多謝記者

唔係屠城都無人知

#手足投稿 #手足建議
而家所有人唔應該塞曬係尖沙咀紅磡。留一批和理非係到聲援，另一批就去狗屋狗宿火攻。咁就可以引到理大現場嘅狗車調走。其他地方都要開花，以免可以支援到！
當狗車調走後會有缺口，手足就容易d係個缺口到返出黎！
根本而家係防到出面入唔到去，入面又出唔到黎。大家對恃最辛苦係入面嘅手足呀！

Fm tg group

我覺得真係會死人

記者免死金牌

其他一早散晒啦
都係路透社最堅

同意 x 2

外國記者

希望佢可以將成個實況直播俾世界各地

尋日先有個硬食水炮，班狗而家告你唔入咪直接射你，邊到仲有免死金牌可言

路透仲要係國際性嘅媒體嚟

多謝路透社記者🇬🇧

多謝你記者們...

【尋人】17歲少女孫詠華上周五失蹤 穿黑衫褲最後現身田心

記者好嘢仲勇敢過香港班紀律部隊

路透社
多謝你地紀錄低

其實有記者都被拉左

一定要留守記錄，thx

等啲記者感受下,
香港仲衰撚過第三世界

唔止要講救人，仲要講點救

記者可唔可以用外來人身份請求出兵？而家自己人身都受威脅

咪on9，記者比狗拉過，啲狗亦好多次向傳媒投擲tg，記者根本搵命博，神早冇左第四權的光環

Thanks a thousand

屌...啲鬼老好似重有心過我哋香港人咁...

外國記者仲有義氣過佢地既校長

仲守？ 係咪想學佢咁？

一黃便放

多謝佢地

因為人地記者有合理原因喺嗰到
有咩事會有大使館幫佢地
似我地呢啲香港孤兒仔咩
多謝記者紀錄低我地

push

訓左幾耐
之前射爆過幾多個記者

感動，真心the world is watching

Thank You

頂實

同意

多謝你

香港人知道8964發生咩事，都係全靠一班捨命嘅記者，所以點解第四權咁重要

respect

多謝

多謝記者

理大係港版列寧格勒圍城戰

Thank you

和理非快啲投票！
我哋要上風雲人物榜首, 同埋投票區議會
救救理大人! 救救香港!

可能有做過中東戰地記者

鬼佬先有免死金牌，郁親外國人隨時百國聯軍

推

知道又點，rthk 影埋手足俾人暴打，
你又做得啲乜呢？

Push

瞓咗幾耐先

一定要錄低
現場手足盡量唔好趕記者

唔好再提個校長
丁惠芳都同副校長一齊搵曱甴deal睇下有無方法帶人走
個校長都唔知做過咩

英雄

仲未走？

戰地記者

推，大家要升level，我地人多要把握呢個優勢，多啲上街幫手，唔洗驚黑警毅進狗，佢地成班讀唔成書廢柴社會最低層賤種，聲大大無料到，只識濫捕告唔入，死死地氣放返出黎，打狗放火食警嫂無後果吹我地唔脹，照樣生勾勾照上街抗爭屌狗做野

屌你老母黑警毅進狗死全家，落地獄

你唔影低

將來點清算？

幫手推，希望救到理工入面嘅人

【戰術】理工撤離戰 - 理工被困篇

霖下好啦邊個會想打仗

仲提嗰條仆街jm9

記者咪話共匪仲恐怖過isis

無人影
連手足比人打都唔撚知